Un cyclomoteur parcourt en moyenne 30~km en 50~min.
On suppose qu'il roule toujours à la même vitesse.
\par{\em Fais un tableau pour présenter les résultats des deux questions suivantes.}
\begin{myenumerate}
\item Quelle distance parcourt-il en 20~min ; 40~min ; 1~h et 1~h~30~min ?
\item Combien lui faut-il de temps pour parcourir 54~km et 81~km ?
\end{myenumerate}